范鴻齡謀追究罷工醫護「不可就咁算」 余慧明：不作為政權迫出嚟

范鴻齡謀追究罷工醫護「不可就咁算」
余慧明：不作為政權迫出嚟

【本報訊】特首林鄭月娥口中的「害群之馬」、公立醫院醫護人員，正面臨整治命運。醫管局主席范鴻齡昨日一方面大讚醫護人員抗疫表現出色，一方面又指罷工事態嚴重，不可「就咁算數」。醫管局員工陣線主席余慧明反駁，醫護罷工全因政府與醫管局抗疫「不作為」，認為市民及醫護應反過來向當局追究責任。

記者：陳詠恩

范鴻齡對追究醫護罷工一事未肯罷休。夏家朗攝

林鄭今年二月向中央提交抗疫「小報告」，形容以罷工爭取封關的醫護為「害群之馬」，要求醫管局嚴肅處理，不應容許參與者繼續在醫院工作。近日本港武漢肺炎確診個案回落，由林鄭委任的范鴻齡即急不及待揚言要清算香港的抗疫英雄。

范鴻齡昨日出席電台節目時，讚揚香港醫護人員在這場抗疫中表現十分出色，「作為醫管局主席，我係真係引以為傲；作為香港市民，都睇到我哋嘅醫療水準非常高……當疫情發生時，有醫護人員自願加入高風險（病房）做嘢，任勞任怨」。

余慧明指醫護罷工是《基本法》賦予權利。資料圖片

邊讚任勞任怨 邊說依法跟進

相關新聞：八大學校長捐人工助度時艱

2月初有醫護人員透過罷工，要求政府封關。范鴻齡認為罷工事件相當嚴重，令病人權益受損，醫管局是個「有規有矩」的公營機構，管理層必須依法律和人事守則跟進，「喺管理層無一個人可以話『呢件事就咁算數啦』」，稱要不偏不倚、合情合理合法地處理每宗個案，而罰則方面目前仍是「白紙一張」。他並聲稱有立法會議員向他作出口頭通知，有病人擬因醫護罷工而被延遲治療，引致病情惡化，希望作出追究。

對於范鴻齡「稱讚」員工「任勞任怨」，醫管局員工陣線主席余慧明怒斥：「佢係咪當我哋奴隸？我哋只係一班受薪員工，佢其實有冇尊重過一班前線醫護人員？」余認為范鴻齡不願放棄追究罷工醫護，必然會影響士氣，「佢同林鄭特首係冇分別㗎，一面話我哋用極端手法、極端行為表達訴求嘅罷工醫護，係醫院嘅害群之馬，一面又call晒一眾高官拍手抗疫，話支持醫護……自相矛盾，要人打仗就拍手抗疫稱讚醫護，一邊就話要清算罷工嘅醫護同事」。

余慧明說，2月初醫護罷工是「政權、醫管局嘅不作為迫出嚟」，當初醫護要求醫管局增加防護裝備，以及促請政府向內地全面封關，惟當局一直無視員工要求；加上在疫情爆發之初，全球開始搶購口罩、保護衣，政府仍以既定投標程序行事，後期才以直接採購方式購買物資，導致醫護人員防護裝備不足，承負莫大壓力，甚至要研究重用N95。她認為，醫護人員和市民反而要向政府和醫管局管理層追究「不作為」責任。

余透露，雖然疫情未完，但已有曾參與罷工的醫護人員被上司針對，她強調醫護罷工是合法工業行動，按照《基本法》第27條賦予權利，質疑范鴻齡聲稱以法律和人事守則追究是沒有法理依據。

醫管局總行政經理庾慧玲昨日在記者會中，被問及醫管局會否向罷工醫護秋後算賬，庾慧玲稱，目前最重要是同心抗疫，主席已表達立場，她沒有補充。

唔好意思，借少少位

光復香港，你我有責
國際戰線撳幾個掣就幫到手架啦
大家幫下手，多你一個好多

Twitter十級大火！美國英國聯合國歐盟澳洲加拿大意大利台灣國際高度關注李柱銘被捕！

追究？
叫佢落一日病房做吓就知咩事，咪講咁多！

全世界得香港醫護罷工，佢地先係真英雄